城巴車長貼告示「唔戴口罩唔開車」 遭高層照肺

武漢肺炎疫情持續，澳門宣佈規定乘搭巴士等公共交通工具乘客必須戴口罩才能上車，否則司機有權拒載乘客，贏得不少港人讚賞，認為政策可減低疫症傳播風險。《蘋果》獲悉，早前有城巴車長為了保障自身及乘客的健康，貼出「上車前必須帶口罩」的告示，卻反遭上司訓示，斥法例沒有賦予權利巴士公司拒載沒有戴口罩的乘客。有大律師認為，根據法例，車長能以公眾安全着想為由，向乘客發出指示，故車長有權因乘客沒有戴口罩，危害公眾安全，而拒絕讓乘客上車。

城巴車長陳先生（化名）向《蘋果》表示，曾看到一名曾往武漢、有發燒症狀的中大內地生在社區遊走個案後，擔心疫情於社區擴散。他指出，為加強對乘客、自身健康保障，於是上月自行貼出告示要求乘客佩戴口罩，如該乘客沒有戴口罩，則會請其離開，一晚共拒絕約6、7名乘客上車。他續說，車廂是一個密封空間，細菌較易傳播，採取相關措施可減低疾病傳播風險，又指有乘客讚揚其做法。可是，實行不足2日後，他則遭城巴管理層召見及訓示，更引述管理層指:「運輸署唔畀，公司權力有限，唔可以因為咁（乘客冇戴口罩）而拒絕人上車」。

他曾向管理層指出，根據《公共巴士服務條例》（《條例》）規定，司機可拒絕其有合理原因相信患有傳染病或接觸性傳染病的乘客登上或乘搭巴士。但管理層堅稱，法例沒有賦予權力予車長及公司拒絕沒有戴口罩的市民不能乘搭巴士，車長只要戴上口罩，做好自我保護便可。他明白，政府政策失敗，令市民難買口罩，但始終戴口罩才是更有效保障，促政府應仿效澳門推行相關措施。

相關新聞：【武漢肺炎●拆局】林鄭抗疫賭大細 市民醫護輸命

法政匯思召集人、大律師李安然接受蘋果查詢時指出，根據《條例》，巴士司機能以公眾安全着想，而向乘客發出所需的指示，例如司機以保障公眾安全，要求乘客戴口罩才能上車。如乘客不遵從，有機會觸犯該例，最高可罰款2,000元。他提到，如乘客堅持不依從車長指示，並拒絕落車，令司機未能開車，或會構成阻礙或妨礙司機駕駛，最高可判罰3,000元及監禁6個月。被問到能否因乘客懷疑患有傳染病或接觸性傳染病等原因拒載，他則指「唔戴口罩唔代表有病」，所以用上述條文較適合。

新巴城巴回覆時並沒有回應相關個案，只指根據現行法例，巴士公司沒有權力要求上車乘客必須佩戴口罩，如政府規定巴士乘客必須佩戴口罩，他們會配合落實。發言人指，已透過車廂的動態巴士站顯示屏及自動報站系統播放訊息，呼籲乘客注意個人衞生及佩戴口罩。

運輸署表示，根據《公共巴士服務規例》，巴士司機如有合理原因相信乘客患有傳染病或接觸性傳染病，可拒絕該名乘客登上或乘搭巴士，並指根據衞生署建議，如預防肺炎等傳染病，市民時刻保持良好的個人及環境衞生，包括在搭乘交通工具或在人多擠逼的地方逗留時應佩戴口罩。

唔載唔開車

支持巴士車長罷工

管理層腦裝屎 上武漢啦

支持車長

CLS...

車長罷工啦屌
社區爆發緊困係密室，自殺咩
自殺都算，收工仲要野埋屋企人

撐車長

戴 wear
帶 bring

帶口罩無話要戴

高層都cls
命仔緊要過你份濕尻工啦

巴士司機唔係人命啊？有膽就企出黎開名係邊個高層丫，咁理直氣壯。比你照肺好過到時要去醫院照肺囉

唔撚開車啦
命仔得一條
仲會感染全家

啲膠層又係配合777無病唔准帶口罩準則，痴很線

其實車同船都應該要

巴士工會做野啦
仲有其他行業
醫護已經行左第一步比大家睇

今次唔同85罷工

今次係真真正正按步就班嘅全民大罷工

根據《公共巴士服務條例》（《條例》）規定，司機可拒絕其有合理原因相信患有傳染病或接觸性傳染病的乘客登上或乘搭巴士。
但管理層堅稱，法例沒有賦予權力予車長及公司拒絕沒有戴口罩的市民不能乘搭巴士，車長只要戴上口罩，做好自我保護便可。

罷工啦屌你老母

九巴咁大間公司唔識法律

澳門都識立例
香港就到而家繼續唔撚理

Push

支持車長話唔舒服跪低架車

辭工啦

城巴呢間垃圾班高層個腦不嬲都有事
由一班弱智人士管理嘅巴士公司，仲想點

做得好!!防疫到底有咩錯!!

跟本公共交通係好危險 又唔消毒 唔帶口罩死左又唔係公司養

保障司機同乖客

facebook 屌尻九巴高層

支持高層自己渣

支持

Oh&s都夠啦

罷工啦

恰到上心口，我係佢就罷佢老味啦，屌

管理層落黎渣lo

企業責任？？

連車長都有腦過高層

叫高層上武漢走返轉先好罵人

支持巴士罷工

咁罷工 咁危險

高層 坐房 永遠唔知 前線 痛苦

政府乜都唔做，搞到而家要民間自發抗疫

香港D垃圾死高層全家死啦屌

唔怕佢

轉行送外賣搵得仲多

冇戴口罩唔代表係合理原因懷疑有傳染病或接觸性傳染病

屌你

管理層離地撚

You don't scare me.

邊個上司，開名公審

垃圾新世界

點解大部分管理層都白痴ge?係咪香港人一直吹捧走精面,先推左呢班無料之人上去？

罷撚埋佢啦

連大陸地鐵都要人戴咗口罩先入得，香港啲管理層仲on99咁

運輸署唔畀，公司權力有限，唔可以因為咁（乘客冇戴口罩）而拒絕人上車

睇清楚係邊個唔畀

想車長都罷工？

撐

罷工高層自己揸返

更引述管理層指:「運輸署唔畀，公司權力有限，唔可以因為咁（乘客冇戴口罩）而拒絕人上車」。

真正仆街果個係政府

城巴有無工會

唔比咪罷工囉
係時間由工賊屬會轉會啦巴士佬
命仔緊要先愛支愛党緊要自己諗

屌你老味 醫護罷工跟唔到
但巴士罷工 我一定跟 你老母死都唔搭港鐵返工

照乜撚野肺 有咁既車長你公司執到啦 呢D時候有邊到政府不正確呀又

屌佢老母冷氣房

車長加油

支持高層落場揸巴士

罷工

條命自己既，上車啲客又唔撚知咩人，保障自己有咩問題？
做雞都叫個客戴套啦！

班高層unun腳坐office
理得班前線死

高層自己揸囉咁撚勁
支持罷工

咁嘅高層
罷工啦

推

支持車長支持車長支持車長支持車長支持車長支持車長

淋巴癌上腦？

點解做得高層多數都咁撚仆街，咩現象嚟。
係咪人唔仆街就爬唔高？

支持車長企硬，人命嚟

好似本身政府都支持拒載唔戴口罩嘅人

預咗唔得 但好勇武

運輸界罷工!

罷工囉
高層自己揸車

支持車長罷工

因為香港個文化又上到下
政府到私人
都係驚做多錯多
唔做唔錯
垃鳩圾

車長冇做錯

高層可以ignore, 佢係要搞大件事佢都有責任

無錯 呢個社會嘅價值觀根本嚴重扭曲

等我打去cs屌下佢哋啲高層先

支持車長，乘客都一定支持

屌佢老尾高層。

幫手照下個肺有冇花

撐車長罷工D管理層咁撚勁自己揸囉

支持車長罷工！

智障高層

照你老母閪個肺
叫班高層自己揸返

唔正面答, 用例子答

至於日本國內疫情，昨日出現一名未到過武漢的遊覽車司機確診，初步認為屬於本土人傳人感染病例。日本厚生勞動相加藤勝信表示，這名住在奈良的患者有18名密切接觸者，接觸人數達104人，認為日本國內疫情已達新階段。今天則傳出日本首例本土病患的同事也被確診了，新增確診案例是大阪女性，她是奈良遊覽車司機的隨車導遊，兩人都曾帶過武漢團遊客。

垃圾膠層 車長罷工啦

有人講過因爲97嚇走咗最精英果一批
令大量平庸無能嘅有空間上位
再加上支共滲透影響

如果有條撚樣係車上會導致其他乘客唔安全
不嬲都係可以拒絕開車或者趕條撚樣落車架啦
而家為左港共式政治正確先話冇呢個權力

推

借位
[行動post] 武漢肺炎係上天賜比香港人打爆港共嘅機會，做嘢啦！！！

叫黃店老闆做多d外賣，可以嘅話請埋手足做

我要真雙普選！

司機都好撚柒高危 上邊個頭真係傻閪黎

管理層好多退休狗

高層全部無撚腦
趁今次大洗牌唔該

支持罷工以換取生命安全

你喺架車上唔會知邊個有傳染病喎
為保司機同乘客安全 全部人都戴口罩就最合理

支持香港人全面罷工

有帶菌者，嚴重過炒車

大家快黎新界BBQ

巴士佬屌你反檯啦等條撚咩

保障其他乘客都唔得？

巴士佬 罷工啦

邊個上司呀 交人啦

城巴高層 腦裝屎

支持車長 唔帶罩唔開車

城巴車長陳先生（化名）向《蘋果》表示，曾看到一名曾往武漢、有發燒症狀的中大內地生在社區遊走個案後，擔心疫情於社區擴散。他指出，為加強對乘客、自身健康保障，於是上月自行貼出告示要求乘客佩戴口罩，如該乘客沒有戴口罩，則會請其離開，一晚共拒絕約6、7名乘客上車。他續說，車廂是一個密封空間，細菌較易傳播，採取相關措施可減低疾病傳播風險，又指有乘客讚揚其做法。可是，實行不足2日後，他則遭城巴管理層召見及訓示，更引述管理層指:「運輸署唔畀，公司權力有限，唔可以因為咁（乘客冇戴口罩）而拒絕人上車」。

運輸署

罷 工！

保障乘客安全都唔得？
巴士司機都要安全啦下話

呢方面衰撚過大陸， 唔戴口罩搭巴士會被公安噴胡椒水

有冇野可以幫到司機？
send email?

支持車長
無罩吾出街 保護大家啦

唔算照肺wo
官理層算幾明白事理

根本就應該要因唔封關而全面停駛巴士

中共選人嘅標準就係庸才加識擦鞋 咁樣先易控制 睇777嗰班人嘅死人樣就知啦

罷工
車長日日係咁比人輪

留言炸佢fb 保護車長

車長好撚慘 一更得一個口罩 拎口罩仲要簽名

咁車長罷工

支持車長 其他同搭呢間車嘅乘客都應該支持
管理層太自私 唔理疫情有幾咁嚴重

你冇做錯到

車長罷工，管理層無套揸飽佢

嘩屌，又係咩終雖一死個d既9言論呀？
叫d管理層自己揸啦咁撚型

支持車長擺工

邊個高層，開名唔該

支持車長罷工 為時未晚

既然城巴咁守法跟規矩，你記得每日一定要派足口罩比車長開工呀！

有口罩邊個會想戴，最衰柒婆搞到全港冇口罩

高層你落去揸

應該要準備錄音保障自己

高層on9到

邊個管理層，開佢出嚟見我，我哋要照佢肺

巴士公司
唔消毒
唔派口罩
罷工基本野

客人唔戴罩 就睇司機

傳播途徑都係客/唔清潔

城巴高層正垃圾

橫掂有工會攪罷工 到時叫高層出黎揸車囉

係

respect司機

係, 依家呢個時勢, 各行各業打工仔都要秘密錄音保障自己

麻煩大家幫手填寫城巴嘅意見表格， 迫使高層回應事件。template已經整咗啦，大家唔好偷懶啦，謝謝。

近日武漢肺炎疫情嚴重，蘋果日報報道，於本年二月初有城巴車長為了保障自身及乘客的健康，貼出「上車前必須帶口罩」的告示，卻反遭上司訓示，斥法例沒有賦予權利巴士公司拒載沒有戴口罩的乘客。

作為一名乘客，本人認為該車長的行為十分正確，因為這樣做除了保護他自身的安全，也確保其他乘客的健康。希望本人現要求城巴徹查以上事件，並承諾以下各點：

1. 管理層不會因車長因保障健康理由，要求乘客佩戴口罩而受到懲罰或責備；

2. 公司應為職員提供足夠的口罩及防衛設備，確保員工工作時的安全；

3. 公司承諾會追求基本法第二十七條賦予香港市民大眾的權利，不會去城巴參與罷工職員作出追究。

運輸署表示，根據《公共巴士服務規例》，巴士司機如有合理原因相信乘客患有傳染病或接觸性傳染病，可拒絕該名乘客登上或乘搭巴士，並指根據衞生署建議，如預防肺炎等傳染病，市民時刻保持良好的個人及環境衞生，包括在搭乘交通工具或在人多擠逼的地方逗留時應佩戴口罩。

新巴膠層收皮。

屯門之次燒b3架車真係冇做錯

支持巴士車長
佢無做錯

不如一人一信支持車長？

支持車長
屌佢老母班死高層咁想車自己車撚飽佢

你盲？

叫車長自己問一句乘客有人唔帶口罩喎開唔開車呀，肯定到人吊到落車

以後見到司機要求載口罩先可上車，真心要抄底司機名send email去表揚

吓 車長保障緊全車人安全喎？

一人一email 支持車長？

大家幫手宣傳下

聯署要求世衛主席辭職

美孚手足被爆頭要推上 twitter

城巴想變吉野家？

一齊去投訴仆街高層, 妄顧車上人安全

董事總經理
鍾澤文????????????? 官網見到

你無戴上車司機咪即刻唔舒服熄匙囉

巴士司機每日接觸好多人其實都高危。。

司機一日接觸咁多人，奶嘢機率極高，保障返自己有咩問題
一早封撚咗關咪唔駛提心吊膽囉

城巴車長好波

返工=俄羅斯輪盤 車中個肺炎支那種就死

B3系列真係搵命搏

吾戴吾載，唔戴唔載

垃圾高層

Wtevr

Yes plz

呢個真，今時今日咁樣做一定一呼百應，隨時神獸都出埋黎

航空界、運輸、公共交通，全部一齊罷啦！

叫條高層自己唔好帶落場開車做下示範先啦
全香港好多高層都好撚仆街，唔當員工係人咁

罷硬
不過係因為九巴乘機cut補水
城巴新巴就唔知

擺低你上層電話，我打過去屌佢老母成家

我地有咩幫到佢

出黎阿垃圾高層

車長你做得啱㗎

高層係咪傻撚左?

澳門特首啱啱話強制性搭車一定要帶口罩
香港人情可以堪

大陸實施左好奈啦
無口罩無得搭車

[公務員工會準備罷工上街］林鄭：限公務員戴口罩，需符三條件

司機叔叔好波！
支持佢地搞罷工救港

識閪管理咩 白逗六七萬唔撚洗做

香港呢個地方真係好撚荒謬
究竟仲有冇得救

咁撚寸 罷佢老母啦

唔關中共事啦，好多細公司高層都係咁

全部司機罷工等佢地自己落場揸

叫高層自己開巴士囉，學醫管狗咁屌前線，佢無撚嘢呀

日本果單就係司機中

啱呀，開到路中間，之後唔舒服，順便癱瘓交通和你塞

蓄意謀殺員工

呢d車長先有良心，集體中招點算啊屌你